黑警回覆眾新聞： 在沒有使人產生誤會下帶隊章、徽號是加強識別及提高行動效率

警察公共關係事務科回覆，自去年六月起，警務人員需要不時長時間應對示威衝突事件。 在該些大型行動期間，參與行動的單位數目眾多，現場情況混亂，人員執勤時佩戴正規裝備以外的隊章、徽號等，「不但可以有效地加強人員識別不同執勤隊伍的能力，同時亦提升行動效率。」

發言人又解釋，標貼除了可作為悉別，亦有「有助提升士氣及團隊精神。」警方認為在沒有使人產生誤會的情況下，佩戴隊章、徽號等，實屬可以理解。 」至於有關標貼花費多少，是否由公帑付費，警方則沒有回應。

公職人員工作期間佩戴飾物，上月便在社會間引起討論，事源有警員在上月底不滿紅十字會抽血員在捐血活動期間佩戴示威飾物，引致捐血活動中途腰斬，該名警員即時向紅十字會主管反映、並要求主管提供抽血員姓名。醫管局就事件展開調查，並在6月30日向員工發信，指員工在公務上代表醫管局時需保持政治中立，同時亦保持及照顧社會的觀感。另亦提到，員工如沒有遵從醫管局行為守則、相關政策或指引，本局會根據既定的病人、公眾人士、員工投訴機制及人力資源政策作適切跟進。

市民認為香港警察死全家，實屬可以理解

但冇位擺警員編號

警員編號真係無位

狗閪在人地戴頭盔配飾你又走去投訴呢

我誤會係日本皇軍啊

請問點撚樣提升行動效率？

你跌咗個良知幫你掛返上去

人地護士帶個pin 就係仇言論
你班狗成隻宣傳易咁 就係增加士氣 笑死